# Сервис для автоматической рассылки отчетов по API MailingList #

## Описание ##
Сервис для автоматической рассылки отчетов по API MailingList - это сервис, который поможет вам следить за состоянием вашего API.
Сервис рассылает ежедневные отчеты по API MailingList на указанные электронные почты

## Установка зависимостей ##
Сервис работает с использованием стандартной библиотеки Python smtplib и сторонних библиотек, таких как SQLAlchemy и schedule.<br>
Сервис являются частью проекта по API MailingList, поэтому зависимости, необходимые для работы сервера указаны в корневой директории проекта MailingList в файле requirements.txt<br>

Для установки зависимостей вы можете использовать команду 
    
    pip3 install -r requirements.xtx

из корневой директории проекта MailingList, либо же установить необходимые зависимости вручную командой

     pip3 install SQLAlchemy schedule

В таком случае будут установлены только зависимости, необходимые для работы сервиса по автоматической рассылке отчетов


## Настройка и запуск ##
Настройка заключается в установке пользовательских конфигураций в файл <b>config.py</b>

Файл config.py выглядит следующим образом:

    
    email_login: str = "email"  # Логин от почты
    email_password: str = "password"  # Паоль от почты
    host: str = "input_host_of_your_email"  # Хост почты. Например: smtp.gmail.com
    port: int = 25  # Порт почты. Например: 25
    
    # Более подробную информацию о настройках почты смотрите в интернете 
    # в зависимости от того, какого почтового клиента будете использовать
    
    time_to_send: str = "20:00"  # Время отправки рассылки в формате ЧЧ:ММ
    
    # Список email адресов, на которые отправлять рассылку
    email_address_list: list[str] = [  
        ...
    ]

Каждая конфигурация является <b>обязательной</b>

Для запуска сервиса необходимо запустить файл <b>send_auto_report.py</b><br>
Это можно сделать следующей командой:

    python3 send_auto_report.py